\begin{iequation}
    i^2 = -1
\end{iequation}
\begin{theorem}{Was sind komplexe Zahlen?}
    Komplexe Zahlen erweitern den Reellen Zahlenkörper um eine weitere Achse. Somit lassen sich alle quadratischen Gleichungen lösen. Wichtig zu verstehen, ist dass man sich nun nicht mehr auf nur einer Achse (\dq Zahlenstrahl\dq) befindet, sondern auf einer Ebene. Sprich Vergleichsoperatoren sind nicht mehr anwendbar!
\end{theorem}

\subsection{Kartesische Darstellung}
    \begin{theorem}{Kartesische Darstellung}
        In der Kartesischen Darstellung wird der Realteil ($a$) und der Imaginärteil ($b$) aufgeteilt. Man kann sich das gut vorstellen indem man sich ein einfaches Koordinatensystem mit $x$ und $y$ vorstellt nun einfach mit dem Realteil als x-Achse und dem Imaginärteil als y-Achse.
    \end{theorem}
    \begin{iequation}
        z = a + bi
    \end{iequation}
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=6cm]{Bilder/darstellung.jpg}
        \centering
    \end{figure}
    \begin{iequation}[align*]
        &Re(z_1 + z_2) = Re(z_1) + Re(z_2) \\
        &Re(z_1 * z_2) = Re(z_1)*Re(z_2) - Im(z_1)*Im(z_2)
    \end{iequation}

\subsection{Konjugation}
    \begin{theorem}{Konjugation}
        Bei der Konjugation wird das Vorzeichen des Imaginärteils invertiert. Dies entspricht einer Spiegelung an der x-Achse.
    \end{theorem}
    \begin{iequation}
        \overline{z} = a - ib
    \end{iequation}
    \begin{iequation}[align*]
        &Re(z) = \frac{1}{2} (z + \overline{z}) \\
        &Im(z) = \frac{1}{2i} (z - \overline{z}) \\
        &\overline{z_1 + z_2} = \overline{z_1} + \overline{z_2} \\
        &\overline{z_1 * z_2} = \overline{z_1} * \overline{z_2}
    \end{iequation}

\subsection{Betrag}
    \begin{theorem}{Betrag}
        Der Betrag ist eine reelle Zahl und entspricht dem Abstand des Punktes zum Ursprung.
    \end{theorem}
    \begin{iequation}
        \left\lvert z \right\rvert = \sqrt{Re(z)^2 + Im(z)^2} = \sqrt{a^2 + b^2}
    \end{iequation}
    \begin{iequation}[align*]
        &z*\overline{z} \\
        &\left\lvert z_1 * Z_2 \right\rvert = \left\lvert z_1 \right\rvert * \left\lvert Z_2 \right\rvert \\
        &\left\lvert z_1 + z_2 \right\rvert \leq \left\lvert Z_1 \right\rvert + \left\lvert Z_2 \right\rvert \qquad \textnormal{(Dreiecksungleichung)}
    \end{iequation}

\subsection{Bereiche}
    \begin{iequation}
        M := \{z \in \mathbb{C} | \textnormal{Bedingung die $z$ erfüllen muss}\}
    \end{iequation}
    \subsubsection{Beispiele}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=5cm]{Bilder/BereichUrsprungKreis.jpg}
            \centering
        \end{figure}
        \begin{iequation}
            \left\lvert z \right\rvert \leq 2
        \end{iequation}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=5cm]{Bilder/BereichKreis.jpg}
            \centering
        \end{figure}
        \begin{iequation}
            \left\lvert z-(2+2i) \right\rvert < 1
        \end{iequation}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=5cm]{Bilder/BereichGerade.jpg}
            \centering
        \end{figure}
        \begin{iequation}
            Im(z) > Re(z)
        \end{iequation}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=5cm]{Bilder/BereichKurve.jpg}
            \centering
        \end{figure}
        \begin{iequation}
            \left\lvert z \right\rvert = Im(z)+1
        \end{iequation}

\subsection{Polardarstellung}
    \begin{theorem}{Polardarstellung}
        Bei der Polardarstellung wird z über den Winkel und dem Abstand zum Ursprung definiert.
    \end{theorem}
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=5cm]{Bilder/darstellung.jpg}
        \centering
    \end{figure}
    \subsubsection{Argument}
        \begin{iequation}
            arg(z) = \phi = arctan(\frac{y}{x})
        \end{iequation}
    \subsubsection{Hauptwert}
        \begin{iequation}
            Arg(z) = \phi \in (-\pi, \pi) = 
            \begin{cases}
                arccos(\frac{x}{r}) & \textnormal{für x $\geq$ 0} \\
                -arccos(\frac{x}{r}) & \textnormal{für x < 0}
            \end{cases}
        \end{iequation}
    \subsubsection{Logarithmus}
        \begin{theorem}{komplexer Logarithmus}
            Man muss sich überlegen, dass der Logarithmus den Exponenten jeweils ausrechnet\dots
        \end{theorem}
        \begin{iequation}
            ln(z) = ln(re^{i\phi} = ln(r) + iarg(z) = ln(r) + i\phi
        \end{iequation}
    \subsubsection{Umformung}
        \begin{iequation}
            \begin{tabular}{|c|c|c|}
                \hline
                 & Kartesisch & Polar \\
                \hline
                $Re(z)$ & $x$ & $r cos(\varphi)$ \\
                $Im(z)$ & $y$ & $r sin(\varphi)$ \\
                $\left\lvert z \right\rvert$ & $\sqrt{x^2 + y^2}$ & $r$ \\
                $Arg(z)$ & $arctan(\frac{y}{x}) + \phi \pi$ & $\phi$ \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{iequation}
        Um das Argument zu berechnen braucht es noch eine Korrektur, die sieht wie folgt aus:
        \begin{equation*}
            \phi = 
            \begin{cases}
                1 & \textnormal{im 2. Quadranten} \\
                -1 & \textnormal{im 3. Quadranten} \\
                0 & \textnormal{sonst}
            \end{cases}
        \end{equation*}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=5cm]{Bilder/Quadranten.png}
            \centering
        \end{figure}

\subsection{Euler Formel}
    \begin{iequation}
        e^{i\varphi} = cos(\varphi) + i sin(\varphi)
    \end{iequation}
    Jede komplexe Zahl kann also wie folgt geschrieben werden:
    \begin{iequation}
        z = r e^{i \varphi}
    \end{iequation}
    \begin{iequation}
        \varphi = \frac{Im(z)}{Re(z)}
    \end{iequation}